北望神州大計 TVB製作中國式綜藝節目

TVB入股星美如意算盤未打響，但已有其他北望神州大計。李寶安透露，將會製作中國式的綜藝節目，頭炮或是老本行選美節目，公司亦密謀在內地設立電視城。

去年該公司收入按年增三成八至二十四點四億元，增長動力來自中國聯合製作連續劇及網上視頻，令內地收入增長兩成六。李寶安表示，近年每集合拍劇的叫價愈來愈高，預期今年保持推出三套合拍作品，未來會加強在內地發展。

他透露，今年擬跟內地網上平合作拍攝綜藝節目，目前打算製作以往較成功的作品，例如為《香港小姐》、《國際中華小姐》等加添中國元素，憑植入式廣告帶動電商業務，甚至不排除再添選美節目，惟目前未有定案。他稱，以往香港的目標觀眾較少，日後面對內地觀眾，可大大增加預算。

對於內地發展的長遠大計，李寶安表示，TVB計畫在大灣區興建廠房，除了作拍攝場地外，亦考慮用來招聘藝員、訓練場所等，其道具及場景或可成立有規模的公司。但他指出，早前曾在南山覓地，惟大灣區地價較貴，現時不急於作決定。

另外，李寶安認為，廣東省地區播放TVB節目時需付落地費，公司正初步考慮會否豁免該費用，換取對方播放TVB的廣告，以增加廣告收益。

遲早變亞視

仲柒唔夠？

大陸化香港人唔會buy
同國内大台又唔夠人爭
死硬

真荒謬

有大陸老闆黎瑞剛支持

快d起多d支耶廠房 起完拍好就禁撚晒你d劇

支那

見你樓上仲有幾隻未訓醒港豬，忍唔住要屌原來仲有港奴未知支支TVB一早已經係共狗上海幫囉！！！

Btw
又係你呀簡兒老公,cctvb頭號打手

我邊度似打手呀

搞電視台, 真係多多錢都唔夠你蝕

大陸自己都有大把，洗撚睇你TVB咩

支那表示歡迎黎設多一間廠房，等起好後收你廠。

咪同沒收支港金拱橋K記同K寶etc一撚樣，就係貪買你怎仲有D多既殖味囉！！！

身體至誠實，到今日絕大部分支那蝗心裏面仍然以為，由殖港活到今日既機構點都仲有回西前既優美良心誠信同質素嘅！！！

挑 當年亞視夠大把大陸佬輪住支持喇 咪又係執笠

拍大陸劇又唔夠上面眾多電視台dum本，拍古裝又唔夠人考究，拍返港劇又一成不變膠味濃

迎合支那狗口味，仲唔係行緊老周電視條舊路

背景唔雄厚

支支TVB值錢既係個洗名階層既影響力，尤其是係華南佢新聞established既相對"可信性"呀，非常時刻終極維撚好需要！！！

支支TVB值錢既係個洗到各階層既影響力，尤其是係華南佢新聞established既相對"可信性"呀，非常時刻終極維撚好需要！！！

香港都企唔撚隱陣腳仲去同大陸鬥 屌你老母講錢無錢講人無人 你點撚樣鬥呀 天時地利無樣得 屌爆你老母搞好香港先啦CCTVB